美署理防長履新 叫各軍種部長謹記「中國，中國，中國」

元旦履新的美國署理國防部長沙納漢（Patrick Shanahan），與各軍種的部長開會時，提醒他們謹記「中國，中國，中國」，可見他對中國的重視。

沙納漢叫國防部要員着眼於國防戰略報告。該官員沒有闡釋沙納漢的中國觀，但有美國官員透露，沙納漢是國防部對華擺出強硬姿態的幕後推手，而去年美國國防戰略報告將就中俄視為戰略競爭對手。

馬蒂斯（Jim Mattis）上月宣佈辭任防長，總統特朗普委任國防部副部長沙納漢為署理防長。56歲的沙納漢沒有從軍經驗，沒有外交經驗，之前也無當官經驗，只當過波音飛機公司高層。不過，他執行力強，在國防部任職18個月，已交出多項政績，包括協助馬蒂斯把國防戰略重心由反恐轉向遏止中、俄。

恐怖分子
中共>ISIS

我認為美軍 要學以下三句 普通話

「我們是美軍, 你們投降吧, 可以不死」
「你們告訴情報給我們美軍, 可以獲得綠卡」
「你們的財產和家人都放在我們美國, 不投降就被凍結了」

美軍學識呢三句野, 基本上連槍都唔洗帶
見到中國官員/解放軍 就講出來, 即刻打勝仗